================
ROSのpackage
================

ROSの機能は「package」と言う単位で構成されています。
一つのパッケージには、プログラムだけでなく、設定ファイルや起動ファイルなどが含まれます。
パッケージという単位で機能を管理することで、それぞれに十分な機能を持たせつつ各プログラムの肥大化を防ぐことができます。

------------------
パッケージの作成
------------------

packageの作成には、catkin_create_pkgコマンドを用います。
一つ目の引数は作成したいパッケージ名、その後ろには依存するパッケージを記述します。

.. code-block:: bash

    $ cd ~/catkin_ws/
    $ catin_create_pkg basic roscpp rospy std_msgs geometry_msgs

上記コマンドを実行するとパッケージが生成され以下のファイル・ディレクトリが生成されます。

- CMakeLists.txt : CMakeのビルドファイル
- package.xml : packageのマニフェストファイル
- include  : ヘッダファイルを置くディレクトリ
- src : ソースファイルを置くディレクトリ

この他にも、以下のようなディレクトリやファイルを必要に応じて作成します。

- msg : メッセージ型の定義ファイルを置くディレクトリ
- srv : サービス型の定義ファイルを置くディレクトリ
- launch : 起動ファイルを置くディレクトリ
- config : 設定ファイルを置くディレクトリ
- params : パラメータファイルを置くディレクトリ
- scripts : スクリプトファイルを置くディレクトリ 
- ....